\section{Integralrechnung in einer Variablen}
	\subsection{Eigenschaften des Integrals}
	\begin{citemize}
	\item	\emph{Linearität} bezüglich $f$:
		\eqbox{\int_B (f_1 + f_2) ~ d\mu = \int_B f_1 ~ d\mu + \int_B f_2 ~ d\mu,
		~~ \int_B (\alpha f) ~ d\mu = \alpha \int_B f ~ d\mu}
	\item	\emph{Additivität} bezüglich $B$:
		\eqbox{\mu(B_1 \cap B_2) = 0 \Rightarrow \int_{B_1 \cup B_2} f d\mu = \int_B f_1 ~ d\mu + \int_B f_2 ~ d\mu}
	\end{citemize}

	\subsection{Hauptsatz der Infinitesimalrechnung}
	= "Fundamentalsatz der Analysis"
	\eqbox{ F'(x) = \ddx F(x) = \ddx \left(\int_a^x f(t) ~ dt\right) = f(x)}
	\eqbox{ \int_a^b f(t) ~ dt = F(b) - F(a)}
	$F$ heisst \textbf{Stammfunktion} von f

	\subsection{Technik des Integrierens}
	\subsubsection{Logarithmische Integration}
	\eqbox{\int \frac{f'(t)}{f(t)}\,dt = \log \vert f(t)\vert + C \qquad (f(t) \neq 0)}

	\subsubsection{Quadratische Integration}
	\label{sec:quadr-integr}

	\eqbox{\int f(x)f'(x) \dx = \frac{1}{2} f(x)^2 + C}			

	\subsubsection{Partielle Integration}
	\eqbox{\int u(t)v'(t)\,dt = u(t)v(t) - \int u'(t)v(t)\,dt}
	\eqbox{\int_a^b u(t)v'(t)\,dt = u(t)v(t)\bigg|_a^b - \int_a^b u'(t)v(t)\,dt}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{l|rr}
			$f(x^n, \sin(\alpha x))$			& $x^n \downarrow$				& $\sin(\alpha x) \uparrow$\\
			$f(x^n, e^{\alpha x})$				& $x^n \downarrow$				& $e^{\alpha x} \uparrow$\\
			$f(x^n, \log(\alpha x))$			& $\log(\alpha x) \downarrow$	& $x^n \uparrow$\\
			$f(e^{\alpha x}, \sin(\beta x))$	& $e^{\alpha x} \downarrow$		& $\sin(\beta x) \uparrow$
		\end{tabular}
	\end{center}
	\hlt{hlyellow}{$1$ ist auch ein Faktor und wird am besten als $v'(t)$ gesetzt!}

	\subsubsection{Substitution}
	\eqbox{\int f(\phi(t))\phi'(t)\,dt = \left(\int f(x)\,dx\right)\bigg|_{x:=\phi(t)}}
	\eqbox{\int_a^b f(\phi(t))\phi'(t)\,dt = \int_{\phi(a)}^{\phi(b)} f(x)\,dx}


	\subsection{Uneigentliche Integrale}
	\subsubsection{Erster Art}
	\eqbox{\int_a^\infty f(x) ~ dx := \lim_{b\to\infty}\int_a^b f(x) ~ dx}
	$\int_a^\infty f(x) ~ dx$ konvergiert $\iff \lim_{b\to\infty}\int_a^b f(x) ~ dx$ existiert.
	\eqbox{\int_{-\infty}^\infty f(x) ~ dx := \int_{-\infty}^c f(x) ~ dx + \int_c^\infty f(x) ~ dx}
	$\int_{-\infty}^\infty f(x) ~ dx$ konvergiert $\iff \int_{-\infty}^c f(x) ~ dx$, $\int_c^\infty f(x) ~ dx$ existieren.\\
	\emph{Konvergenzkriterium}: Existiert ein $C>0$, ein $x_0 \in \mathbb{R}$ und ein $\alpha > 1$ sodass 
	\eqbox{\vert f(x) \vert \leqslant \frac{C}{x^\alpha} ~ \forall x \geqslant x_0}				
	dann ist $\int_a^\infty f(x) ~ dx$ absolut konvergent. \\
	\emph{Divergenzkriterium}: Existiert ein $C>0$ und ein $x_0 \in \mathbb{R}$ sodass
	\eqbox{f(x) \geqslant \frac{C}{x} ~ \forall x \geqslant x_0}
	dann ist $\int_a^\infty f(x) ~ dx$ divergent.

	\subsubsection{Zweiter Art}
	\eqbox{\int_{a^+}^b f(x) ~ dx := \lim_{x\to a^+}\int_x^b f(x) ~ dx}
	$\int_{a^+}^b f(x) ~ dx$ konvergiert $\iff \lim_{x\to a^+}\int_x^b f(x) ~ dx$ existiert.\\
	\emph{Konvergenzkriterium}: Existiert ein $C>0$, $t_0 > 0$, $\beta > 1$, so dass
	\eqbox{0 \leqslant f(t) \leqslant \frac{C}{t^\beta}, ~ 0 < t < t_0}
	dann ist $\int_{0^+}^b f(x) ~ dx$ konvergent.\\
	\emph{Divergenzkriterium}: Existiert ein $C>0$ und ein $t_0 > 0$, so dass
	\eqbox{f(t) \geqslant \frac{C}{t} ~ 0 < t < t_0}
	dann ist $\int_{0^+}^b f(x) ~ dx$ divergent.

